\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\PassOptionsToPackage{usenames,dvipsnames}{color} % color is loaded by hyperref
\hypersetup{unicode=true,
            colorlinks=true,
            linkcolor=Maroon,
            citecolor=Blue,
            urlcolor=blue,
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\providecommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}

  \title{\large{\textbf{ECONOMETRIA II}}}
    \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
    \author{\scriptsize{Hudson Chaves Costa}}
    \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
    \date{}
    \predate{}\postdate{}
  
\usepackage{titling}
\usepackage{multirow}
\pretitle{\begin{center}\small\includegraphics[height=1.2cm]{../../figures/ibmecLogo.png}\\[\bigskipamount]}
\posttitle{\end{center}}

\begin{document}
\maketitle

\hypertarget{exercicios}{%
\paragraph{\texorpdfstring{\textbf{EXERCÍCIOS:}}{EXERCÍCIOS:}}\label{exercicios}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  A partir das funções de autocorrelação (FAC) e autocorrelação parcial
  (FACP) defina qual a defasagem \(p\) deveria ser usada para modelar
  cada série abaixo por meio de um \(AR(p)\). Aqui, assumimos que temos
  um processo autorregressivo puro, ou seja, sem componente de médias
  móveis. Escolha a formulação escolhida para cada série temporal.
\end{enumerate}

\includegraphics{arma_files/figure-latex/unnamed-chunk-1-1.pdf}

\includegraphics{arma_files/figure-latex/unnamed-chunk-2-1.pdf}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  A partir das funções de autocorrelação (FAC) e autocorrelação parcial
  (FACP) defina qual a defasagem \(q\) deveria ser usada para modelar
  cada série abaixo por meio de um \(MA(q)\). Aqui, assumimos que temos
  um processo de médias móveis puro, ou seja, sem componente
  autorregressivo. Escreva a formulação escolhida para cada série
  temporal.
\end{enumerate}

\includegraphics{arma_files/figure-latex/unnamed-chunk-3-1.pdf}

\includegraphics{arma_files/figure-latex/unnamed-chunk-4-1.pdf}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  A partir das funções de autocorrelação (FAC) e autocorrelação parcial
  (FACP) defina quais as defasagens \(p\) e \(q\) devem ser usadas
  modelar cada série abaixo por meio de um \(ARMA(p,q)\).
\end{enumerate}

\includegraphics{arma_files/figure-latex/unnamed-chunk-5-1.pdf}

\includegraphics{arma_files/figure-latex/unnamed-chunk-6-1.pdf}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{2}
\item
  Suponha que para a série temporal E foram obtidos os seguintes
  resultados a partir da estimação usando o princípio da máxima
  verossimilhança. Com tais dados:

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Qual o processo utilizado para obter a tabela abaixo?
  \item
    Qual regra deve ser usada para escolher a especificação ``ideal''
    para a série em análise? Explique usando as funções dos critérios.
  \item
    Usando a regra descrita no item anterior, defina qual a
    especificação escolhida e escreva a formulação do modelo.
  \item
    Desenhe uma função de autocorrelação dos resíduos do modelo
    escolhido de forma que eles se comportem como um ruído branco
  \item
    Caso os resíduos do modelo escolhido pelo critério de informação não
    se comporte como um ruído branco o que você deveria fazer?
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{rlrrrrr}
  \hline
 & especificacao & ln\_verossimilhanca & quant\_paramentros & tamanho\_amostra & aic & bic \\ 
  \hline
1 & ARMA000 & -15944.84 & 2.00 & 10000 & 31893.68 & 31908.10 \\ 
  2 & ARMA100 & -14290.10 & 3.00 & 10000 & 28586.20 & 28607.84 \\ 
  3 & ARMA200 & -14226.71 & 4.00 & 10000 & 28461.42 & 28490.27 \\ 
  4 & ARMA001 & -14441.98 & 3.00 & 10000 & 28889.96 & 28911.59 \\ 
  5 & ARMA101 & -14225.78 & 4.00 & 10000 & 28459.56 & 28488.40 \\ 
  6 & ARMA201 & -14225.36 & 5.00 & 10000 & 28460.71 & 28496.76 \\ 
  7 & ARMA002 & -14245.30 & 4.00 & 10000 & 28498.59 & 28527.43 \\ 
  8 & ARMA102 & -14225.26 & 5.00 & 10000 & 28460.52 & 28496.57 \\ 
  9 & ARMA202 & -14224.29 & 6.00 & 10000 & 28460.59 & 28503.85 \\ 
  10 & ARMA003 & -14230.90 & 5.00 & 10000 & 28471.81 & 28507.86 \\ 
  11 & ARMA103 & -14224.86 & 6.00 & 10000 & 28461.72 & 28504.98 \\ 
  12 & ARMA203 & -14224.00 & 7.00 & 10000 & 28462.00 & 28512.47 \\ 
  13 & ARMA004 & -14222.84 & 6.00 & 10000 & 28457.68 & 28500.94 \\ 
  14 & ARMA104 & -14222.72 & 7.00 & 10000 & 28459.45 & 28509.92 \\ 
  15 & ARMA204 & -14221.93 & 8.00 & 10000 & 28459.85 & 28517.54 \\ 
   \hline
\end{tabular}
\end{table}


\end{document}
